---
title: "جلسه ۱۲۲"
subtitle: "برنامه نویسی بات تلگرام در پایتون"
date: "1396-08-15"
author: "وجیهه نیکخواه"
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster122.jpg"
readmore: true
---
[![نشست ۱۲۲شیرازلاگ - برنامه نویسی بات تلگرام در پایتون](../../img/posters/poster122.jpg)](../../img/posters/poster122.jpg)

نشست صد و بیست و دوم انجمن شیرازلاگ با ارائه پویا برزگر در دانشگاه زند برگزار شد. در این جلسه ابتدا آقای فیروزی توضیحاتی در مورد گنو/لینوکس و به طور کلی لاگ شیراز ارائه کرده و قوانین مربوط به آزادی نرم افزار را بیان کردند.

[![IMGsession122_1](../../img/IMGsession122_1.jpg)](../../img/IMGsession122_1.jpg)

در ادامه پویا، ارائه خود را که مربوط به برنامه نویسی بات تلگرام در پایتون بود، شروع کرد. وی ابتدا به معرفی بات ها پرداخت و سپس روش ثبت یک بات در تلگرام را توضیح داد. معرفی کتابخانه بات تلگرام در پایتون [python_telegram_bot](https://github.com/python-telegram-bot/python-telegram-bot) و نیز کد نویسی های مربوط به آن، نیز از مباحث مورد ارائه بود.

فایل ارائه را می توانید از [اینجا](https://framagit.org/shirazlug/resources/tree/master/presentations/session_122) <!-- FIXME not foundیا [اینجا](https://tiny.cc/shirazlug_s122)--> دریافت کنید.


